拜登政權熱門防長人選︰美應具備72小時擊沉整支中國海軍能力

佢同契媽雙劍合璧就正啦

〔編譯陳成良／綜合報導〕美國民主黨總統候選人拜登競選團隊已在籌備政權交接，各方看好國防部長一職料由歐巴馬任內的國防部政策次長佛洛諾伊（Michele Flournoy）出任，可望成為美國首位女性防長。佛洛諾伊曾暗示，美國應尋求在72小時內，在南海擊沉整支中國海軍的能力，以改變北京風險考量。

佛洛諾伊被視為「自由派中的鷹派」，主張美國應增加軍費維持強盛軍力；她還曾在2015年率其創辦的智庫「新美國安全中心」（CNAS）團隊訪問台灣。

她今年6月18日《外交事務》（Foreign Affairs）期刊網站，發表題為「如何避免亞洲爆發戰爭」的專文，強調美中今日爆發軍事衝突的風險比過去數十年都高，「因為中國軍力增強正削弱美國的威懾力」。

專文表示，有鑑於中國擁有相當的反介入能力，以及能在自家後花園部署比美國更大軍力，美國決策者需要更有「創意」去思考如何改變北京的盤算。

佛洛諾伊直言，假如戰爭爆發，美國目前已不再能夠迅速實現空中、太空或水上水下優勢，美軍在戰場上不管是爭取還是之後保住這些優勢，都要搏鬥，並不斷面臨敵人干擾。她稱這些不確定因素可能會令美國威懾失效，令中國「誤判」，例如封鎖或武統台灣。

她認為，「如果美軍有能力發出可靠的威脅，能在72小時內，擊沉中國在南海的所有軍艦、潛艦以及商船，中國領導人在封鎖或進攻台灣等行動之前就可能會三思而行，他們會需要考慮是否值得將整支艦隊置於風險之中。」

佛洛諾伊被視為熱門防長人選，不過，她曾在歐巴馬執政時期與拜登在埃及和利比亞問題上產生分歧，有可能會遭到共和黨強烈杯葛。

佛洛諾伊主張，美國國防部有必要在與中國的競爭中確保技術、經濟上的優勢，對中國應超越傳統型的軍事應對，例如將武漢肺炎疫情也納入國家安保範圍。

女人
72小時葬送美國艦隊就有佢份

信住一成，等睇賓州變形

叫成班美軍聽個女聲支笛

想問下女人得罪連登仔D乜？

睇下過往有咩政績先啦 好似biden咁口響響未又係訓咗47年

原罪黎

咁簡單都要問.
鬼仔洋腸/靚仔 野都唔洗驚就有人追撚含 我地連登仔就High下波皮都唔得
雞!!!! 全部都係雞!!!!

嫌拜登軟弱，搵個強勢國防部長又鬧人女人
真心痴撚線

如果女人係原罪
黃種人冇資格討論五眼政治啦咁

日本妹定港女

乜嘢餸你覺得個問題係同性別有關係？

就算拜登團隊硬過侵都冇用，佢放任移民入境呢啲左傾政策會引發好鬼多矛盾，間接削弱自己競爭力

一個希拉里已經怕怕 不了

兒登不嬲都父權論壇嚟

唔夠癲

留名 一年之內 連登將會全面轉奶拜登

反正連登做三姓家奴都唔係第一次

點解你老母無葬送你

但拜登話
要用更低成本去維持安全
即係減軍費

2009年到2012年擔任奧巴馬政府五角大樓主管政策副防長的弗盧努瓦（Michele Flournoy）曾經是美中防務政策對話的美方牽頭人。她近日對美中之間缺乏戰略對話提出批評。她指出，特朗普政府是自尼克鬆政府以來，第一個沒有與中國進行戰略對話的美國政府。

叫班軍佬聽個女人支笛？
咩位都可以女人做 防長一定唔得

她曾在歐巴馬執政時期與拜登在埃及和利比亞問題上產生分歧，有可能會遭到共和黨強烈杯葛。

有冇人可以解釋下前句同後句個關係

台灣記者

另外，美國防部主管政策次長佛洛諾伊（Michele Flournoy）下周將率團訪問北京，雙方預定在25及26日就國防合作議題展開協商，而這也是美、中兩國政府自2007年12月來首度舉行國防會議。據美國防部官員表次，朝鮮問題將是這次協商的重點項目，美國將在會談中呼籲中國支持國際社會向朝鮮施壓。

你睇吓佢幾鐘意同中國溝通？

又傾又砌

有能力無心態把撚咩

燈仔上台軍費未別會大減，應該就保持返相近水平。

但如果個條女人上位

隨時軍費縮到渣都冇就擊沉中國海軍

72分鐘都夠啦!!!

無架
你睇cx空姐既下場就知

上年話我愛港女
今年話飛雞

防長勇猛又點
President唔比green light 佢自己郁手？

又黎
又黎輕視敵人
美國準備衰落

拜燈要挽回我哋嘅心好簡單
將深圳夷為平地

最好衰過福島同埋切爾諾貝爾

核平埋香港？

黃手足藍飛雞OK?

on99有反中鷹派仲要嫌人女人

可望成為美國首位女性防長

女權撚又贏

支那人驚了

呢個解讀係咪跳咗幾個step
不如睇定啲先

佢地應該係gay

熱門姐

把口好強勢=好強勢

早就有啦
一架b1b滅一個艦隊
3部滅3個

China Joe準備係監獄到總統啦

美帝今鋪真玩完
女人做國防部長

講就叻
做就⋯

仆得街, 宜家仲玩擊沈海軍
恭喜晒美國
超限戰輸晒lu

仇女仇到無晒理智咪呢啲

好想比呢個女人瘋狂鬧我

同以前日本大艦巨炮主義一樣
過時, 不堪一擊

一個習近平 金正恩 梁振英 卡達菲 下刪一萬人
又唔見你怕咗男人？

起條友底
似pr

乜唔係trump 重建軍隊咩？ 美軍具備乜能力暫時應該唔關你事住

人地台都未上想點 你以眼還眼左班狗未 況且trump都未必一定輸啦

鷹派又唔滿意
連登仔係咪要搵個鴿派先啱心水？

推呢個樓主又扮睇唔到

唔打海軍打乜鳩
你覺得支那會靠咩入侵台灣

登仔啱啱先話cut軍費，係登仔失憶定未夾好口供

講真 咩都假 女人上台比個下馬威點點點
最後咩又係deal deal..........

啱侵先係皇者
拜燈只係過客

佛洛諾伊

星艦都黎起仲想係海邊玩船仔

口硬手軟
不幸拜登真係正式當選睇下除咗搞戀童合法化、BLM、女權、LGBTQ之外仲做到啲咩

因為用閪搵著數當八達通用

呢個某程度上係延續trump ge 政策, 緩和中東局勢?

女人打仗?????????
性別歧視

成日連登仔 你當d女無到呀

班加西事件？

戴卓爾夫人: SINK IT!

當年親自督戰大敗阿根廷海軍女人都有狠嘅

美軍最大任務就係呃軍費，最強敵人就係國會

曾在裡根政府國防部擔任前海軍部副次長的克羅普西(Seth Cropsey)對美國之音說，近些年來，國會兩黨政治分歧越來越傷害到美軍在西太平洋地區與中國抗衡的能力。

克羅普西：“黨派在國防開支、特別是海軍開支問題上分歧越來越大，這不是一個好兆頭，因為與中國的衝突會是兩國海軍的較量。”

共和黨人目前不僅掌控白宮，還控制著國會參議院，但民主黨人掌控眾議院，根據憲法，所有預算法案都必須從眾議院開始。

眾議院軍委會主席、民主黨人史密斯議員(Adam Smith)與幾乎所有國會議員一樣，深切關注中國的軍事現代化以及美軍的應對措施。但他多次表示，國家的國防開支已經相當龐大，國家的資源有限，國防部努力推進的國防戰略與國家有限的資源不相稱。

在緊挨著國會辦公大樓的智庫傳統基金會，資深防務研究員伍德(Dokota Wood)說，作為民主黨人，史密斯議員在國防預算問題上不得不考慮自身黨派對整體政府預算的看法。

民主黨人掌控的眾議院

其實無
鷹派上位係好事